[撈麵] 到底中式撈麵碗湯係點用？

相信大家都知撈麵會有碗咁既湯：

但究竟係點用既呢？
有無巴打教路

沾麵咁食

三乾一濕

你都係想聽一乾三濕姐？

洗鑊水

一乾三濕

行家 一乾三濕呀

一乾三濕都冇聽過

新腥港人？

咁濁既都係第一次見

好鹹 仲要唔係平

呢個係舊時廣東人o既傳統
以前d面店講o既係「一乾三濕」
即係麵、湯、茶、汁 四樣
無論你食雲吞麵 雲吞撈麵 都一定要上齊呢四樣
如果你食撈麵 最正宗最傳統o既食法應該係先飲茶漱口
之後加醬油落兜湯度 食幾啖麵 含一啖湯
一野噴落個小二身上
「hi! 咁難食點食呀! 」

咁個店家就知你係行家 會打番個7折比你

呢個係舊時廣東人o既傳統
以前d面店講o既係「一乾三濕」
即係麵、湯、茶、汁 四樣
無論你食雲吞麵 雲吞撈麵 都一定要上齊呢四樣
如果你食撈麵 最正宗最傳統o既食法應該係先飲茶漱口
之後加醬油落兜湯度 食幾啖麵 含一啖湯
一野噴落個小二身上
「屌! 咁難食點食呀! 」

咁個店家就知你係行家 會打番個7折比你

D麵耐左乾左會結埋一舊，加d湯整返鬆佢

你條撚屌擺明想睇潮文啫

乜撚嘢一乾三濕

其實係清朝一個神父帶起嫁，有興趣再講

利瑪竇

唔使講啦，你直接死全家啦

意大利籍神父利瑪竇明末來華傳教
早期多活躍於澳門及廣州一帶
由於意大利粉一般不附湯
利瑪竇神父對華南麵食文化不太接受
於是每次出外用餐，點選湯麵時多會要求店家將麵和湯分開送上
乾麵上桌後再混以肉碎、蠔油或豉油加以調製作肉醬意粉狀，是為對家鄉菜的思念
利瑪竇的食法後來被廣傳開去，民間爭相仿傚，稱為"鬼佬麵"，亦即粵人第一代"鬼佬西餐"
由於忌諱，粵人後來把鬼字刪除成為今日兩廣一帶稱呼的"撈麵"
店家雖多不理解利瑪竇不喝湯的背後原意，但一般仍然會奉送清湯，以示本店乃正宗利瑪竇食法
清湯伴撈麵另上成為明末廣州高格調食店的象徵
後因滿清乾隆修定"四庫全書"，"清湯"一詞有眨滿清之意而故事被刪去
致有關記載盡失，只剩小部份老廣州以口耳相傳方式流傳典故

但撈麵造法流傳至今

我師傅話中式撈麵碗湯陰氣重，又多積屍氣，要一啖飲落肚

燥鬱症末期

究竟你地係講真定假膠

正確用法
撈麵太乾繞住晒成餅嘢
加一兩羹湯落去